日本語 | [Esperanto](README.eo.md) | [do Zokale wagone](README.zokale.md)

# Zokale (ゾカレ)

ゾカレ(do Zokale wagone)は以下で構成される人工国際補助語です。

- **国際補助語**
	- 異なる文化や風習を持つ人同士が円滑に話すための言語。
	- 慣用句も句動詞も存在しない。
- **厳格な定義付け言語**
	- 同じ単語でも話者により解釈が変わらないよう、意味を厳格に定義する事で曖昧さを極限まで排除。
- **理念言語**
	- 作者の考える理想を追求する言語。

## 現在の開発段階と状況

RC (Release Candidate) 版です。

以下の場合を除き、**文法は**原則変更されません。

- 文法の致命的な欠陥が発見された場合。
- 第三者からの要望があり、要望者以外の第三者との検証も行った結果、文法に追加しても問題ないと判断した場合。
- 正書法が変更された場合(書き方のみの変更)。

**全ての単語は確定していません。⁠**文法の変更や造語に伴い、変更、統廃合、削除される可能性があります。

## 文法について

- 現時点での解説は**リファレンス形式**です。書籍のように順番に読み進められる構成にはなっていません。解説されていない内容に遭遇したら、該当するページを参照して下さい。
- ラテン文字で書く事を前提に解説は書かれています。専用の文字([Dropbox](https://www.dropbox.com/scl/fo/02c9r81ihsflukr8u6mvs/AJTkcdwBNMKo1nLSC6OawYg?rlkey=2sz58wb7cz2ipn4kilyi0ooy6&st=bukjurun&dl=0)で試作品を公開中)で書く場合は異なる部分が出てくる可能性があります。

## 辞書について

- 見出しは語根または語幹になっています。品詞語尾を省いて検索して下さい。
- [識別子](ja/grammar/識別子.md)と[マーカー](ja/grammar/マーカー一覧.md)は含まれていません。該当する文法を参照して下さい。
- 基本の単語に[固有の名称](ja/dictionary/分類名詞辞書.md)は原則含めません。該当する辞書を参照して下さい。
- 他の品詞から意味が容易に想像出来る品詞は記載されていない場合があります。**記載されていない品詞も意味の通る限り使えます(「◯◯化禁止」のタグがある単語を除く)。**
- 語源はインターネット上の情報を基にしています。**出版社の辞書を基にしていないため、正確さを保証しません。⁠**間違った語源を基にしていた場合は語源そのものを削除しますが、単語の変更は余程の事がない限り行いません。

## 文法検証文について

- 表現方法が複数ある場合は複数の解答を書いています。
- 2通り以上に解釈出来る設問はその分だけの解答を書いているか、設問の制作者の想定しうる解答を書いています。

## リンク

- [文法サイト](https://eotplb.gitlab.io/do-zokale-wagone/)
- [Tumblr](https://www.tumblr.com/zokale4blog) (総合情報)
- [Mastodon](https://mastodon.social/@zokale) **(廃止予定)**

## ライセンス

この人工言語は[芹山はるしげ](https://gitlab.com/eotplb)によって作られています。

ライセンスは**現時点では** [クリエイティブ･コモンズ 表示 - 継承 4.0 国際 (CC BY-SA 4.0)](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.ja) です。